---
layout: default
---
<h2>专业术语词汇表Glossary</h2>

解释本文档所用到的专业术语。

 <table border="0" class="table table-striped table-bordered ">
	<thead>
		<th  >序号</th><th>简称(ShortName)</th><th>en(英文)</th><th>zh(中文名称)</th>
	</thead>
	<tbody>
		<tr>
			<td>1</td>
			<td>SSO</td>
			<td>Single sign-on</td>
			<td>单点登录</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>2</td>
			<td>IAM</td>
			<td>Identity and Access Management</td>
			<td>身份识别与访问管理</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>3</td>
			<td>IdM</td>
			<td>Identity management</td>
			<td>身份管理</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>4</td>
			<td>AM</td>
			<td>Access Management</td>
			<td>访问管理</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>5</td>
			<td>AC</td>
			<td>Access control</td>
			<td>访问控制</td>
		</tr>
		 <tr>
			<td>6</td>
			<td>FId</td>
			<td>Identity Federation</td>
			<td>联邦身份</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>7</td>
			<td>FIdM</td>
			<td>Federated Identity Management</td>
			<td>联邦身份管理</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>8</td>
			<td>Authz</td>
			<td>Authorization </td>
			<td>授权</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>9</td>
			<td>Authn</td>
			<td>Authentication</td>
			<td>认证</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>10</td>
			<td>IDaas</td>
			<td>Identity Management as a Service</td>
			<td>身份管理即服务</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>11</td>
			<td>SAML</td>
			<td>Security Assertion Markup Language</td>
			<td>安全断言标记语言</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>12</td>
			<td>OAuth</td>
			<td>OAuth</td>
			<td>为用户资源的授权提供了一个安全的、开放而又简易的标准</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>13</td>
			<td>OAuth 2.0</td>
			<td>OAuth 2.0</td>
			<td>OAuth1a的升级</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>14</td>
			<td>OpenID Connect(OIDC)</td>
			<td>OpenID Connect</td>
			<td>OpenID 的升级，基于OAuth 2.0</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>15</td>
			<td>OpenID</td>
			<td>OpenID </td>
			<td>以用户为中心的数字身份识别框架，它具有开放、分散、自由等特性</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>16</td>
			<td>CAS</td>
			<td>Central Authentication Service </td>
			<td>中央认证服务,Yale 大学发起的一个开源项目</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>17</td>
			<td>SCIM</td>
			<td>System for Cross-Domain Identity Management</td>
			<td>跨域系统身份管理</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>18</td>
			<td>SPML</td>
			<td>Service Provisioning Markup Language</td>
			<td>服务供应标记语言</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>19</td>
			<td>STS</td>
			<td>Security Token Service</td>
			<td>安全令牌服务</td>
		</tr>
		
		<tr>
			<td>20</td>
			<td>WS-Security</td>
			<td>Web Services Security</td>
			<td>Web服务安全</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>21</td>
			<td>WS-Federation</td>
			<td>Web Services Federation</td>
			<td>基于Web服务的联邦身份验证规范</td>
		</tr>
		 <tr>
			<td>22</td>
			<td>Token</td>
			<td>Token</td>
			<td>令牌</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>23</td>
			<td>Kerberos</td>
			<td>Kerberos</td>
			<td>一种网络认证协议</td>
		</tr>
		
		<tr>
			<td>24</td>
			<td>CAPTCHA</td>
			<td>CAPTCHA</td>
			<td>验证字/验证码</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>25</td>
			<td>X.509</td>
			<td>X.509</td>
			<td>数字证书的格式</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>26</td>
			<td>PKI</td>
			<td>Public Key Infrastructure</td>
			<td>公钥基础设施</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>27</td>
			<td>PMI</td>
			<td>Privilege Management Infrastructure</td>
			<td>授权管理基础设施</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>28</td>
			<td>RBAC</td>
			<td>Role-Based Access Control</td>
			<td>基于角色的访问控制</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>29</td>
			<td>ABAC</td>
			<td>Attribute-Based Access Control</td>
			<td>基于属性的访问控制</td>
		</tr>
		 <tr>
			<td>30</td>
			<td>PBAC</td>
			<td>Policy-Based Access Control</td>
			<td>基于策略的访问控制</td>
		</tr>
		
		<tr>
			<td>31</td>
			<td>XACML</td>
			<td>Xtensible Access Control Markup Language</td>
			<td>可扩展的访问控制标记语言</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>32</td>
			<td>IdP</td>
			<td>Identity Provider</td>
			<td>身份提供者</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>33</td>
			<td>SP</td>
			<td>Service Provider</td>
			<td>服务提供者</td>
		</tr>
		 <tr>
			<td>34</td>
			<td>CP</td>
			<td>Claims Provider</td>
			<td>声明提供者/IdP</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>35</td>
			<td>RP</td>
			<td>Relying Party</td>
			<td>依赖提供者/SP</td>
		</tr>
	   
		 <tr>
			<td>36</td>
			<td>Account Provisioning</td>
			<td>Account Provisioning</td>
			<td>账号供应</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>37</td>
			<td>OTP</td>
			<td>One Time Password</td>
			<td>一次性密码</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>38</td>
			<td>TFA</td>
			<td>Two-Factor Authentication</td>
			<td>双因素认证</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>39</td>
			<td>LDAP</td>
			<td>Lightweight Directory Access Protocol</td>
			<td>轻量级目录访问协议</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>40</td>
			<td>Directory Service</td>
			<td>Directory Service</td>
			<td>目录服务</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>41</td>
			<td>AD</td>
			<td>Active Directory</td>
			<td>微软活动目录</td>
		</tr>
		 <tr>
			<td>42</td>
			<td>ADFS</td>
			<td>Active Directory Federation Services</td>
			<td>基于微软活动目录的联邦服务</td>
		</tr>
		
		<tr>
			<td>43</td>
			<td>XMPP</td>
			<td>Extensible Messaging and Presence Protocol</td>
			<td>可扩展消息处理现场协议</td>
		</tr>
		 <tr>
			<td>44</td>
			<td>XKMS</td>
			<td>XML Key Management Service</td>
			<td>XML密钥管理服务</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>45</td>
			<td>XDAS</td>
			<td>Distributed Audit Service</td>
			<td>分布式审计服务</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>46</td>
			<td>JDBC</td>
			<td>Java Database Connectivity</td>
			<td>Java数据库连接</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>47</td>
			<td>JNDI</td>
			<td>Java Naming and Directory Interface</td>
			<td>Java命名和目录接口</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>48</td>
			<td>API</td>
			<td>Application Programming Interface</td>
			<td>应用程序编程接口</td>
		</tr>
		 <tr>
			<td>49</td>
			<td>Web Services</td>
			<td>Web Services</td>
			<td>Web服务</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>50</td>
			<td>SOAP</td>
			<td>Simple Object Access Protocol</td>
			<td>简单对象访问协议</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>51</td>
			<td>WSDL</td>
			<td>Web Services Description Language</td>
			<td>Web服务描述语言</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>52</td>
			<td>REST</td>
			<td>Representational state transfer</td>
			<td>表征状态转移</td>
		</tr>
		 <tr>
			<td>53</td>
			<td>RESTful</td>
			<td>RESTful Web API</td>
			<td>一个使用HTTP并遵循REST原则的Web服务</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>54</td>
			<td>HTTP</td>
			<td>Hypertext Transfer Protocol</td>
			<td>超文本传输协议</td>
		</tr>
		 <tr>
			<td>55</td>
			<td>HTTPS</td>
			<td>Hypertext Transfer Protocol Secure</td>
			<td>安全HTTP</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>56</td>
			<td>SMTP</td>
			<td>Simple Mail Transfer Protocol</td>
			<td>简单邮件传输协议</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>56</td>
			<td>SDK</td>
			<td>Software Development Kit</td>
			<td>软件开发包</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>57</td>
			<td>IDE</td>
			<td>Integrated Development Environment</td>
			<td>集成开发环境</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>58</td>
			<td>Adapter</td>
			<td>Adapter</td>
			<td>适配器,用于增强服务的功能,提供额外的服务</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>59</td>
			<td>Connector</td>
			<td>Connector</td>
			<td>连接器,用于本地连接/同步数据到其他服务</td>
		</tr>
		 <tr>
			<td>60</td>
			<td>HTTPHeader</td>
			<td>HTTPHeader</td>
			<td>HTTP请求头</td>
		</tr>
		<tr>
			<td>61</td>
			<td>JIT</td>
			<td>Just-in-Time</td>
			<td>实时/即时</td>
		</tr>
	</tbody>
</table>